港鐵唔肯俾831全片，疑無視法庭

去年8.31警方在港鐵太子站武力搜捕示威者，當時遭警員無理毆打和拘捕的前教育大學學生會會長梁耀霆擬用於民事控告警方，早前向港鐵索取太子站和荔枝角站的閉路電視片段遭拒。最終法庭頒令要求港鐵交出片段，港鐵於3月底交出總長逾90小時的閉路電視片段。梁耀霆今日在facebook發文指，經檢視有關片段後，發現港鐵提供的片段並不齊全，情況絕不尋常，已去信港鐵要求交付代片段畫面「不見了」的原因。

梁耀霆今日在facebook透露，法庭在今年3月18日頒令港鐵向他披露去年8月31日至9月1日太子站及荔枝角站的閉路電視片段後，他與律師團隊自3月27日以來一直努力檢視總時長達90小時的錄影片段，然而港鐵提供的閉路電視片段並不齊全，情況絕不尋常。

因此，他上月29日已透過律師去信要求港鐵交代片段畫面「不見了」的原因，亦促請港鐵盡快安排他們檢閱原裝閉路電視母帶。他認為片段影像不知所終事關重大，促請港鐵盡快回信，強調自己將嚴格遵守法庭命令，不會詳述與民事訴訟無關的事項。

梁回覆《蘋果》時透露，他正與律師團隊研究能否透露更多有關「消失的」閉路電視片段資料，又透露今次的律師信要求港鐵在14日內回覆，即對方需於本月13日或以前向他們交代閉路電視片段事宜，至於會否有下一步行動，仍需再作研究。

據了解，部份消失的片段或涉及去年10月31日，有傳媒報道指取得部份閉路電視片段，但一段影片攝錄到警方速龍小隊於當晚10時56分在太子站下層月台追捕市民，及於太子站四號月台兩部閉路電視影片，不過畫面出現「影片遺失／沒有影片（Video Loss／No Video）的字眼」的相關片段。

前大專學界國際事務代表團發言人張崑陽亦在facebook貼文指，不止香港人未敢遺忘8.31恐襲，全球亦十分關注8.31的實況。如去年他與梁耀霆在倫敦與前港督彭定康會面，或早前他與眾志黃之鋒與美國駐香港領事館總領事史墨客會面，二人均分關心8.31事件，其中史墨客更稱會持續留意相關錄影片段的檢視情況；故張認為若今次消失的片段醜聞再次傳出國際社會，影響國際社會如何看待香港，認為港鐵須清晰交代片段去向和真相，否則港人將繼續到太子站前抗爭，港鐵將被全面清算。

source 蘋果

推 WTF 一定有問題

Pishhhhh

PUSH

#ChinaStopHKCapitalism
自由市場已死

[Twitter要人] 核彈冇人理？中聯辦暗示，香港須實行社會主義！違背基本法第 5 條，結束自由港！

藐視法庭

要求港鐵停業

咁都唔係法治已死？！

推

身有屎 唔交全片出黎

push

黨鐵：部分片段因私隱問題早已刪除

據了解，部份消失的片段或涉及去年10月31日，有傳媒報道指取得部份閉路電視片段，但一段影片攝錄到警方速龍小隊於當晚10時56分在太子站下層月台追捕市民，及於太子站四號月台兩部閉路電視影片，不過畫面出現「影片遺失／沒有影片（Video Loss／No Video）的字眼」的相關片段。

支那01豬隊友

前大專學界國際事務代表團發言人張崑陽亦在facebook貼文指，不止香港人未敢遺忘8.31恐襲，全球亦十分關注8.31的實況。如去年他與梁耀霆在倫敦與前港督彭定康會面，或早前他與眾志黃之鋒與美國駐香港領事館總領事史墨客會面，二人均分關心8.31事件，其中史墨客更稱會持續留意相關錄影片段的檢視情況；故張認為若今次消失的片段醜聞再次傳出國際社會，影響國際社會如何看待香港，認為港鐵須清晰交代片段去向和真相，否則港人將繼續到太子站前抗爭，港鐵將被全面清算。

黨鐵，你呢次例仆得街

推！

番工時間又壞車 故障 乜7事都有

Push